《潛行浩劫96小時》人性掙扎 俄艇慘劇扣人心弦

由丹麥導演湯瑪士溫德堡（Thomas Vinterberg）執導、奧斯卡影帝哥連費夫等參演的《潛行浩劫96小時》（Kursk），神還原千禧年俄羅斯潛艇庫爾斯克號慘劇，不止拍出船員面對死亡恐懼的掙扎，也呈現家屬與官員的抗爭，揭發政府種種疏忽，扣人心弦又賺人熱淚。

拍過《誣網》及《堅離地公社》等名作的導演湯瑪士溫德堡，向來愛透過電影表現人性，他的第二部英語片《潛行浩劫96小時》亦不例外。此片並非純賣弄官能刺激的災難片，雖然是關於千禧年的俄國潛艇K-141庫爾斯克號發生歷史上最嚴重艦艇沉沒事件，但由《雷霆救兵》金像提名編劇羅拔羅達特改編暢銷紀實小說《A Time to Die》而來的細密劇本，加上溫德堡細膩的拍攝手法，令觀眾對危在旦夕的船員充滿同理心。